立場：民主派控制17區

民主派於今屆區議會選舉取得壓倒性大勝。18 區區議會當中，民主派於 17 區取得過半議席，成功獲得控制權。本來民主派於離島區議會民選議席亦過半，但由於該區區議會設有 8 個當然議席，由份屬建制派的鄉委會主席擔任，結果離島區為建制派選後唯一控制的區議會。

今屆區議會，九個新界區議會合共設 27 個當然議席，由各鄉事委員會主席擔任。

金大仙

我係仙友呀屌

首都確定

沙田帝怡比民主黨累事

離島真係

金大仙真係勁

仙友揮手區

馬(馬鞍山)沙(沙田)同盟承認競逐首都失敗

人地有好多當然議席，又唔怪得人既

借位

請當選區議員用藝術為由(或其他方式)，保留各區連儂牆

一來繼續可以俾大家貼文宣

二來正式運用議會力量將連儂牆寫入政府文件

三來第日拆唔拆就可以由市民話事，唔洗俾政府用行政暴力清牆

非戰之罪

改名叫離地區

民主黨派以後唔好屌人𠝹票

8席當然議員姐係10席民選最多輸一席

熱烈祝賀何君堯議員區選落敗

差唔多同食tg程度成正比

撐

幾時黎個光復離島

大仙友

雖然我係九龍城區

冇人提出廢除當然議席嘅?

幾時光復下九龍東

我住坪洲，個空降素人出盡奶力拉票輸比個票都冇出黎拉過既廢中

離島都分咁多席，將來係唔係每層樓都有一個議席？

真的,連儂牆絕對可以合法化

中西真係幾意外

其實大埔都係贏曬 只不過係因為嗰幾個當然議席

沙田大埔都仲有當然議員，屌那聲2019仲有呢d 咁既野堅on9

觀塘區覺得自己好羞家

元朗本來得4席依家過半
屌

快啲做嘢

九龍城

黃大仙 勁啊

見到自己果區名列前茅真係有d滾動

金大仙彩虹差d 仆街
手足們好波

巴打 我都係 佢今年先第一次選就有成千票算係咁

我係黃大仙人呀屌

首都

大仙人

又話大埔全贏既

大埔？

葡萄金大仙友。。

利申 垃圾觀塘人

以後離島區會多咗好多千萬工程好期待，會唔會發展到做行人天橋國呢？

離島好唔抵

當然議席冇得投

我個frd投帝怡區 佢嬲到仆街

當然議員

離島當然議席幾乎已經過半

應該都係後生果班夾9屋企d廢老先跑到呢個票數

建議將藍絲同建制掉晒去離島共享中國人榮耀

其實離島成續好過觀塘九龍城

十贏八

TG同福建幫幫左好多

但係有凱晴bb

錯左呀嘛？
西貢區0個建制wo

多得民主黨鎅票

不完美

可接受

一早話左最佳進步獎

唔該佢地要好好做

學班賤人招

2015年區議會選舉，工黨麥德正落區工作兩年，以266票之差擊敗札根西灣河21年的上任區議員江澤濠。然而，今屆東區區議會轄下的規劃、工程及房屋委員會花少於4分鐘，就通過委任江澤濠擔任「增選委員」，議會內的座位就在麥德正斜對面，在委員會內同樣有發言權和投票權。

相關新聞：【光復區會】《蘋果》專題網站 各區點票結果一網打盡

東區區議會轄下委員會12個「增選委員」席位，全都經委任產生，由建制派把持。即使輸掉選舉，建制派仍可循此途徑「敗部復活」重返議會。麥德正說：「係擺明僭建一啲建制派嘅議席畀佢哋，喺（議會）裏面撳住民主派嚟打，呢個係一個好荒謬嘅制度，完全係踐踏緊民意嘅制度。」

獨立候選人果堆係邊面
唔信仲有綠人

東區32/35喎

直選7:3 計埋果8個鄉委會就7:11

甘大支

無錯 個條蛋散

坪州-長州-南丫島 跨海行人連接天橋 不是夢

黃大仙區全黃

PUSH
借位一用.......

集中討論-----
[警世] 致各位今次當選區議員

-----------------
我希望有人可以代筆一個正式EMAIL
最好中文掂既寫手去做(我中文唔好, 希望有高手)
情理兼備比我地去改
再EMAIL比自己區議員
佢地唔敢唔做野
叫佢地半年內公開PROPOSAL
點樣去改革社區同埋18區既區議會

要做執政聯盟啦--- 如下
當選咗嘅區議員肯行多一步 政府即刻冇棋

連儂牆可以各區都正式比個位
唔準差人拉
有得諗架

另外請番手足亦係一件要做既事
比佢地做SUPPORT TEAM

港島區四區都好意外

中西區同東區居然黃到咁
灣仔建制比例居然高到咁
南區食得個幾粒tg打到15:2

小心啲玩呢個遊戲，唔好再俾人DQ！！

黃大仙

東涌好精彩，北中南都擸晒

九龍城同觀塘區

將來可以揸車去離島

仲有將軍澳民生關注組

元朗係咪靠天水圍carry

可以學雜種咁投票

奶共狗輸到每區得返幾席 連增選委員呢招都無得玩啦

而家都得啦 成個大嶼山係度

已經好勁，離島好難贏仲要咁高投票率

咁做無得做首都

當然議員只在新界的9個區議會出現，
分別是每一區內各個鄉事委員會的主席。

牛屎佬有特權

我地都再增，敵退我進，敵疲我擾

灣仔 觀塘 九龍城
三區垃圾

每區設一幅大牆長期做藝術創作，並且要警方長期派人駐守避免其他人破壊

黃大仙 咁齊心真係要多謝popo

幾時會廢除埋當然議席?

係 上屆2:8 今屆打到7:3
大嶼山輸4%
南丫島輸2%
坪洲輸16%
離島啲鄉事派勢力好大

屌 人地當然議席 唔撚洗選都贏
打條撚咩 投票大炒都無用

當然議員係鄉事委員會
下次揾人入去選

南區差個鴨脷洲同海灣
感覺上海灣有議員=冇
住得入面都可以自己解決所有嘢
唔通叫誠哥搵議員求助咩
鴨脷洲真係慘

離島咁多當然議席 接近半喎屌

天水圍全力大勝

what happened to that area??

1. 今晚營救Poly
2. 星期日大遊行
3. 登記做功能組別選民
4. 組織工會+黃色經濟商會

九龍城同離島無中tg, 唔撚怪得啦

真係輸制度

黃大仙區旗

【區會報捷】街頭抗戰先係主軸

新界黃埔，金大仙

係咪可以查721

我都當自己係半個黃大仙友
雖然隔一條街先計天強

好難打
有8票固定鄉事
我東涌個區 以往都係工聯會
今年民主動力贏工聯會千幾二千票
算係咁

做功能組別選民
係咪好難

黃 當得大仙保佑

仙友表示好撚自豪

中西區

當然議席立即取消

支持

上網打功能組別自己睇，應該總有個界別係你

They must win all district council in order to be the majority

土瓜灣同東涌咪中左

幅圖好靚

Pro-democrat wins 17 other districts, but since they lose on 離島, then they cannot be the majority. Is it what you mean?

Majority in ...?

PUSH
借位一用.......

集中討論-----
[警世] 致各位今次當選區議員

-----------------
我希望有人可以代筆一個正式EMAIL
最好中文掂既寫手去做(我中文唔好, 希望有高手)
情理兼備比我地去改
再EMAIL比自己區議員
佢地唔敢唔做野
叫佢地半年內公開PROPOSAL
點樣去改革社區同埋18區既區議會

要做執政聯盟啦--- 如下
當選咗嘅區議員肯行多一步 政府即刻冇棋

連儂牆可以各區都正式比個位
唔準差人拉
有得諗架

另外請番手足亦係一件要做既事
比佢地做SUPPORT TEAM

另外要查突出既選舉舞弊事件
焗住個制度要改善
唔好等馮鏵無野做

更多意見包括五大訴求, 黃色經濟圈
挾住區選民意 識得玩可以好好玩

降溫期思考, 如何利用勝選
警世 運動已經再次進入降溫期

咪係囉

有當然議席

家中兩老藍 得我一票黃

之前個個話柴灣小西灣廢老區

運用區議會資源

黃大仙，以後是黃絲首都！

幾時有第19區天水圍🤢

慈建力平日都每個星期落區做事，好難唔贏

黃大仙又話少黃絲，100%啊吊你

柴小杏全黃架

學生係咪唔得

咁就未得，要係該行從業員

我就係睇咗呢個發現好麻煩

北區仲好過觀塘

唔好自滿，地區工作一定要繼續估好

金柴小杏

本來民主派於離島區議會民選議席亦過半，但由於該區區議會設有 8 個當然議席，由份屬建制派的鄉委會主席擔任，結果離島區為建制派選後唯一控制的區議會。今屆區議會，九個新界區議會合共設 27 個當然議席，由各鄉事委員會主席擔任。

再一次證實E個體制幾咁ON9

／

不過做到既都記住去做

鄉黑牛屎佬啲特權

估唔到係黃大仙係全黃, 睇黎狗宿班狗平時得罪好多街坊

黃大仙區咁癲

之前仲有人屌黃大仙投票率低

沙田柚

離島人係垃圾

身為仙友真係好感動

東區有北角一日都唔唔會出現全黃

金大仙

一齊出黎 和你lunch

多謝大仙，大仙好野

有冇黃水圍嘅朋友

pish

打埋今日飛機好啦各位

支持離島獨立

大仙101殤後都 收咗陣皮
無開花

不完美，可接受，可改善

當個個以為沙田、馬鞍山clean sheet時
估唔到黃大仙做到黑馬

利用優勢 .connect區議會 & 黃色經濟圈

大埔變黃埔

其實要靠班黃既村民去挑機 去選鄉事委員會
又唔係個個鄉事派都係支聯辦控制 好多都係利益派
你有俾到利益佢 佢親泛民都得

Push

想問下當然議席係咩

唔可以令謝潔詠嘅犧牲白費，以後民主黨無理屌人鎅佢地票，可以堂堂正正攞返帝怡事件大大聲屌柒返佢地

要考慮下問題，如果藍屍都貼咁點

正解離島，九龍城

果然舉頭三尺有神明

係咪要準備18區區議員聯署，由2023年起取消所有不民主號當然議席?

南區 終於榜上有名 不過唔夠完美 鴨脷洲同海灣係咩事

大埔人

要重啟政改

鬥貼點會輸

沙田都有車公照，係林卓廷同光頭鳩逆天而行

帝怡難搞

其實本身條女都好遲做區選工程 無乜人識佢

加上中年人通常都係投大黨（資源）

離島都大勝 周浩鼎都輸比黃進洋
不過係本身制度問題 比離島鄉事派有8個當然議席
兩邊計曬先輸離島

某程度上 18區民選議席黎講 18區都贏曬

屌你啦 離島直選果10個位都係大勝
計番比例仲好過九龍城 同灣仔差唔多
只係果8個當然議員佔太多
要過到半數就要10席直選全勝先得

一個廢老集中地，一個堅離地區

前者陳堡明已經做得好好，差少少逼死珍姐

後者喺咁嘅時勢一個冇人識嘅梁進咁都可以大炒，希望班富貴撚有日俾洗頭艇送中死撚咗佢啦

本身制度有問題
比太多離島鄉親有當然議席
佢地都唔想既

有3個話自己中立 例如方國山

正解
鄉議局有一席係委任入去的

借位

[區會戰線]要求區議會要用議會制度保留各區連儂牆

小西灣黃到出北角福建幫
我係東區人呀屌

屌
唔係沙田都全黃 最要最多人口

離島都係時候要光復下

長毛 海心 啟德個炸

沙田好慘

香港有言論自由
藍屍都有佢發言權利

41個區贏40區..仲要睇翻民主派得票比較係成60幾70%..輸嗰區仲要係因為比人𠝹走..都算係對得住首都呢個名啦

Not really they win a lot as well

離島割左出去係光復唔到的

屌你咩搵黑警 唔撚做撕紙狗算幫忙啦 你邊度返嚟？

雖然大仙101後係咁fake
但呢次區選真係爭返一口氣

天水圍全取

搞一次全民去黃大仙還神

港島區和理飛真係比較高排位

好波啊ching 果然係食tg之最

大家來個約定。

邊個喺立法會支持禁蒙面法，我地就要佢出年立法會直選輸仆街

好唔好呀？

控制呢個字眼唔係幾好
掌握點睇

黃家馬鞍山

黃天圍

黃上水

深仇未報 保持憤怒
光復香港 時代革命

把握今次形勢做好做强做大，把運動推上另一個層次去抗爭！

金大仙有彩虹呢個藍到發黑既隊友都贏到

如果天水圍都計單區，係可以同金大仙齊名

重要用幾百萬去起，千析唔好俾大陸做

你班警犬睇清楚乜係民意

「黃」大仙區

有當然議員咋

Because Islands District Council have several ex-officio seats.

Wikipedia: Islands District currently consists of 18 members, of which the district is divided into 10 constituencies, electing a total of 10 with 8 ex-officio members who is the Peng Chau, Lamma North, Tung Chung, Lamma South, Tai O, Lantau South, Mui Wo and Cheung Chau rural committee chairmen.

And rural communities are mostly controlled by pro-beijing camp, that's mean pro-democracy camp need to win 9 out of 10 constituencies seats, to get a majority in Islands District Council.

離島割左佢把啦

俾燒山燈中左
冇得全勝

冇clean sheet=冇首都，屌你老味民主黨千古罪人

利申：沙田柚

比返個首都我

離島包唔包東涌先
如果剩計東涌的話，係贏曬播

東區都可以咁黃，cls

完全唔關市民事

Thanks a lot for explanations!

其實個27個當然議席有無得改變

有錢嘅瘋狂增再派俾輸左嘅人/ 下屆嘅人去食資源

離島唔好怪佢地，點名投票仲嚴重過鄉黑

黃金發光大仙

單論東涌嗰6個選區其實贏灑 但仲有啲與世隔絕嘅悔窩 南丫島 坪州... 嗰啲地區實係離地啲

冇
鄉事委員會嘅議席嚟 歷史遺留
但唔係無法撼動
鄉事都係睇利益
如果係好似候強 薛浩然呢類世界仔 絕對可以傾合作

離島生番多

黃大仙每次開會都可以
沒有, 沒有, 沒有, 通過

屌， 我唔敢同人講我住九龍城呀

成日笑鳩南區，依家仲勁過油尖旺呀

其實東涌嗰6個選區全勝 已經光復左東涌

屌九龍城.....

無辦法，佢阿叔仲係坪洲都唔幫佢，佢有咁多票算係咁

區選前大規模全港洗牆都無用
因為呢幾個月，連儂牆嘅一字一句都記哂入腦
所以各位文宣手足要繼續加油
大家係會睇架!!!

仲要尋日全日比連登仔屌個投票率低學咩人爭首都

仙友揮手區+1

東區L 好自豪

老蕭又話18區

現在仲有當然議席？ 有冇搞錯！

民主黨恃住自己大勢就屌人𠝹票明明係佢𠝹人
睇下佢幾時又賣香港

各區連儂牆要復活, 唔可以停

係囉 明明琴日見人屌緊 點知100%

點解離島可以咁多當然議席俾鄉黑

一路都冇咪輸囉

咩係當然議席？

今日短暫既喜悅, 只係無數手足用血用汗換黎既一個短暫現像, 想將佢變成永久實現既成果, 就唔可以太過沈醉於哩種假像, 我地仍然未迫到正苦作出任何正面既行動黎回應五大訴求!
香港人! 報仇呀!
革命尚未成功!!! 香港仍需光復!!!!

離島 九龍城 觀塘

屌佢老味白鴿
利申:黃馬

要全取十席

連儂牆 - 社區交流意見版，能發起社區互動，及資訊交流作用。

觀塘區藍田友，sorry 手足

好似冇咩人知
黃大仙仲要係全港最多老人家
老人區嚟

黃大仙真係痴撚線

算啦，對撞就預咗會出事，北區都有呢個情況。

希望下次真係要好好協調

黃大仙, 識得撚既街坊係唔同D

有幾個投票都接近八成

利申:黃馬

黃大仙, 識得撚狗既街坊係唔同D

長洲贏左，已經係超大既成就

琴晚睇住點票真係好撚感動

直選7:3呀
有當然議員呢樣野 好撚ON9

嘩正

推

鄉議局

身為東區人，見到東區咁撚黃，表示超級震驚

真係好誇張

想問下咩係當然議席

好明顯要 將連儂牆正式放入區議會咨詢渠道之一